[二次大戰] 關於二戰，您未必知道既冷知識 (2)

繼續討論

意大利
三國軸心之一既意大利，係二戰被列為戰勝國，因為係1943年意大利王國見勢色不對，於是監禁墨索里尼，然後加入盟軍對德宣戰

墨索里尼被軟禁之後，德軍以空降部隊形式成功營救墨索里尼，並喺北意大利建立意大利社會共和國，同南面嘅意大利王國對立，盟軍同德軍分別掌控南北，意大利內戰正式開始。1945年4月共和國崩潰，墨索里尼被殺，內戰隨即結束。

蘇聯
1945年8月15日，日本投降，原因除左原子彈外，更重要係蘇聯紅軍準備南侵，並且計劃以炸藥轟炸富士山

1920-1923年出世既俄羅斯人，大約90%死於戰爭

二戰陣亡人數中，有一半為蘇聯人

二戰期間既史太林格勒戰役，係人類歷史上軍人死亡率最高既戰爭，當時德國同蘇聯士兵平均壽命不到20分鐘

蘇聯紅軍攻入德國之後解放猶太人人集中營唔係為左救猶太人，而係入去強姦猶太婦女，蘇聯係二戰前後一直都有對猶太人進行種族清洗，但係有納粹德國做箭靶所以無乜人提
史太林長子雅科夫更加因為娶左個猶太女子而被史太林疏遠

大清洗/古拉格

美國
m&m豆係二戰美軍軍糧演化出來

日本
二戰結束後20年，日本仲有為數不少既皇軍係印尼山區奮戰

日軍找軍妓係會派避孕套，叫突擊一號，當然唔計前線孤軍

法國
大家見到二戰既法國版圖版劃分為南北兩部分，南部屬於德國扶殖既傀儡政權維希法國，北部就係德國既法國佔領區，而當時戴高樂率領既法國既自由政府，總部係剛果，軍人同物資係英國

英國
1939年10月30日 邱吉爾乘坐納爾遜號戰列艦前往斯卡帕基地視察 期間遇上徳軍U-56潛艇

U-56首先發動突襲 魚雷擊中納爾遜號 可惜因引信問題並沒有引爆 U-56因暴露了位置而被護航艦隊追殺 被迫潛入深水 無法再發動攻擊

德國
芬達汽水係Coca Cola德國分部喺二戰冇晒可樂糖漿嗰陣新發明嘅產品。

其他
二戰前後全世界，包括英法美蘇都反緊猶太人，英國一早知納粹準備種族清走猶太人，但都拒絕猶太人入境。

點解猶太人咁黑人憎

$$$$$$$$$$$$$$

而家先開新，post

支那人呢

去尋晚已經另外開左新post唔，樓主而家先黎開

竟然開到第二

無知一問

如果德軍唔打法國
直打蘇聯
會點？

你可以睇返第一個post…答案係唔會

你明知英法引你去打蘇俄(禍水東引)，然後時機成熟爆你後欄，比著你係德國人，你會跟住佢"劇本"走，定自定劇本: 先攪掂西歐，再同英國議和，最後先全力打東面？

同埋德國唔先搞掂左法國
咁佢打蘇聯就會有很大嘅後顧之憂。
德國無論贏唔贏到蘇聯，
法國都會燒你後欄
因為英法係唔會坐視你德國獨大

無錯！大家睇下英國同法國根本係世仇，點解都可以響之前第一次世界大戰同盟，你就會知道佢地幾咁防備德國，何況果時架德國已經"失控"(食奧地利，捷克斯洛伐古，波蘭…)

我search 過冇，先幫手開

如果on9 地假設...

如果德軍老點蘇聯，唔同佢一齊打波蘭
之後同英法一齊向蘇宣戰
甚至扮曬野話支援波蘭，所以打鳩蘇聯
再想辦法同英法結盟，聊佢地一齊打蘇聯
咁有冇可能

我改左post名唔緊要啦，都係個平台吹下相關既野，冇衝突既

德軍要打蘇聯必要先經波蘭, 只要踏入波蘭英法就會對德宣戰.

史實係倒返轉蘇聯食花生等德國打左大半個波蘭先用保護波蘭既名義過境佔領東波，唔好當史達林係水魚

我明白你意思…但就算平行時空，機會都幾微下

因為當你唔打西邊，響亳無和蘇聯溝通架情況底下打波蘭，你認為奸雄斯太林會比乜反應你…應該傻架都知你將會打佢，咁響佢打波蘭架同時蘇共將會立即動員(留意共產黨架"黨動員"有幾恐怖)，唔夠胆講力量有幾大，不過你德國休想好似歷史巴巴羅薩咁成功囉…

一早蘇聯就想同英法結盟，但佢地要禍水東引，德國見咁樣當然立即同蘇聯訂和約喇(其實呢件事對當時係好震撼架事來，無人估到兩個不能共容的意識形態會咁)

講開又講, 當時有個同盟國佔領日本既計劃, 不過最後行唔到

如果成功既話, 咁日本會唔會好似德國咁, 分裂兩個國家??

北方蘇聯駐軍既地方變 共產日本
南方美英中駐軍既地方變 正常日本

同埋中國可以係日本駐軍, 爽呀喂

唔記得放圖

講多個
希特拉好中意小動物
推行左好多動物保育既措施
曾經養左隻狗 叫布隆迪
但佢老婆愛娃好唔中意佢 成日虐打佢
後來元首係地堡自殺時
親手毒死左呢隻佢最心愛既狗

You take some wood, you take some ice, you put them together, you get pykrete

墨索里尼係笑話
睇親條友d演講就想笑
那來的囂張廢到垃圾咁

其實有巴打講過，意軍戰力一Ｄ都唔廢，係高層軍官ｏｎ９
意大利兵其實好打得，打蘇聯軍都打得唔差

新post留名

沒落行動…相信呢到有好多人未必會知，老友你有可能需要詳細講解一下了

沒落行動 Operation Downfall 係登陸日本本土既作戰計劃，同四國共管日本方案係兩樣野黎

係喎…我概念錯左

多謝指正

納粹德國時期最大規模的軍事政變行動：

1944年7月20日 國防軍史陶芬堡上校於「狼穴」引爆公事包炸彈企圖刺殺希特拉。

國防軍內抵抗組織借機發動政變，透過製造親衛隊企圖奪權並刺殺希特勒的假象來誘使後備陸軍上當，並使後者以此為理由接管並控制政府部門，從而達到奪取納粹政權的目標。

但陰差陽錯，炸彈成功起爆但無法殺死希特拉，引致政變失敗。事件導致7000多人被捕，當中200至5000人被處決，包括有「沙漠之狐」之稱的埃爾溫·隆美爾同樣落得「被自殺」的下場。

不過在另一方面，儘管巴黎和維也納密謀成員亦有依照這次政變事件展開行動響應，不過在當地親衛隊以及德意志國防軍積極運作下掩蓋許多相關事項，最後基本上成功逃脫蓋世太保的相關調查。

係北非打到連對手英國佬都尊重佢既隆美爾最後有e個下場

女武神行動（德語：Unternehmen Walküre）是納粹德國於第二次世界大戰期間所制定的政府存續計畫（英語：continuity of government）的代號，其大致內容為賦予德國國土後備陸軍（英語：Replacement Army）在社會民生秩序崩潰時接管國家治安的權力。

原先的女武神行動僅制定了使後備陸軍進入作戰準備狀態的程序與方針。奧爾布里希特上將又在原始行動的基礎上增加了名為「女武神II」的第二部分計畫，其內容為在啟動女武神行動的條件成就時能夠更快速地召集動員各單位進入行動狀態。1943年8月至9月間，海寧·馮·特雷斯科夫少將因認為奧爾布里希特上將的修訂版本仍然不足以滿足政變的需求，因此大幅擴充了女武神計畫，同時草擬了數項新的補充命令。新計畫的其中一段內容如下：

「 元首阿道夫·希特勒已經死亡！一個險惡的密謀集團正企圖透過自後方攻擊前線正在作戰的士兵們的手段來奪取權力。 」

去到終戰前美國佬都仲諗緊執唔執街沒落行動, 原因係傷亡太高

巴打係邊度見到?

好過去到紐倫堡審判比人 吊死

個人覺得p47 係2戰最實用嘅戰機

我會揀Me262 如果果陣德軍有時間同物質去量產出黎 加埋佢地嘅火箭科技應該會超哂班

隆美爾從來都冇進入過納粹權力核心，再加上佢係北非冇咩戰爭罪行，睇返其他相似既高級將領我估都係坐幾年就放
加上佢係西方世界既聲望，分分鐘會搵佢出黎做組建西德國防軍既頭面人物

意仔海軍都有返咁上下實力

隆美爾真心係枉死

件事佢冇份
但因為希魔對佢啲軍官冇晒信心
亂殺人

詳細啲隆美爾係為咗保護家人先死
希魔畀佢揀自殺保家門定全部起訴再滅門

再post

Me262 超時代到打後十年多的美穌的主戰機都係抄佢

其實隆美爾元帥係納粹德國少數對猶太人同戰俘無敵意嘅軍人。
佢係北非作戰期間俘虜左唔少猶太人同盟軍戰俘，希特拉當時有命令隆美爾將佢地處決，但隆美爾抗命不從，人道對待俘虜。
所以即使佢被盟軍送上軍事法庭，都好大機會因為佢嘅威名而無罪釋放。

有邊部機抄佢，講黎聽下
英美同期已經有P-80，Gloster Meteor

重好薄

mig15 同 f86 都唔似me 262

兩架都係參考德國Ta-183

海戰沉沒死亡率係咪好高
同埋俾潛艇擊沉既商船死亡人數我都搵唔到

兩年前去過吳港，分享下

大和 1:10模型

零戰 62型， 同52型比多左掛彈攻能，基本神風用

各種彈藥

江田島海自第一術科學校，世界三大海軍名校，基本上二戰所有日本海軍將領都係到畢業

365mm 炮彈，金剛型既炮彈，係瓜達爾康納爾島到回收，就係出名既鐵底灣
1943年兩邊都近乎無晒航母個陣，圍住呢個島有連場大戰，想知我再講

陸奧 410mm 主炮 （注意16inch換算係406，勉強大過Iowa個支）

係，走唔切人會監生浸死

但敵艦正常唔會射殺啲生還者
會救返(做戰俘)
或者唔理

不過都有記錄係屠殺落水生還者

睇情勢，潛艇係百分百
胡德個種殉爆千幾人就三個冇死
但係中途島個種航母沉既時間相對耐，又有戰場控制下死既人唔算好多，當然計比例多過陸戰好多

金剛級係35.6cm
瓜達康納爾海戰主要係夜戰
所以會用返傳統炮擊/魚雷打
航母夜戰冇咩用

記錯左
瓜島其實好幾場航母大戰
後面傷既傷，沉既沉
就變左巡洋驅逐大戰（順手鼠輸送）
再後面黎埋戰列

瓜達康納爾戰役前期嘅東所羅門海戰(8月)先係航母大戰
當時日本係想快快手打走美軍(美軍已經開始登陸)但失敗

瓜達康納爾海戰係指11月日本想派兵反攻瓜島
當時美軍喺島上已經有機場有海軍航空兵(亨德森機場)
所以啲航母走晒剩低一部企業號
日本都係派咗一部隼鷹號
戰機數量都唔多

瓜達康納爾戰役打咗6個月
海陸空都有打

我習慣當一場所羅門海戰睇，你咁講都岩
與其話走晒其實真係無船可以用
當時USN係太平洋就兩艘航母
薩拉托加比26重創要去維修
企業都係半殘
五航戰祥鶴重傷瑞鶴機組損失慘重
隼鷹最後黎執人頭，所以仲打得

隆美爾比人自殺好似係因為佢個副將定前副將有參加暗殺
n世前睇嗰本英國上尉寫既沙漠之狐傳記有提過下

因為所羅門海戰有兩場
驚啲人誤會姐

我記得陸奧都有份打所羅門
但係因為行得太慢比人掉低左

冇打
中途島後返咗吳港
然後喺屋企自爆咗

長門先係，陸奧同大和去左所羅門

From 日文 wiki
同月24日-25日の第二次ソロモン海戦に参加したが、対空戦闘のみでアメリカ艦隊と水上戦闘を行う機会はなかった[77]。高雄型重巡洋艦（第四戦隊）、妙高型重巡洋艦（第五戦隊）、最上型重巡洋艦（第七戦隊）、利根型重巡洋艦（第八戦隊）、金剛型戦艦（第三戦隊、第十一戦隊）等から編成される高速艦艇がアメリカ軍機動部隊を追撃するにあたって、最大速25-6ノットの陸奥は第2駆逐隊の白露型3隻（村雨、五月雨、春雨）[注 12]とともに前進部隊から分離され、後方に残置されてしまった[83]。

行得慢比人掉低左，結果都係無上場

所以金剛型真係好慘，IJN僅有四艘有30節既戰艦，邊到都有佢地份

睇漏咗
應該係甩咗隊先等打完先返去
返去坐半年就自爆

其實多唔多人知仲有2戰潛艇服役緊

F-86同米格-9

服役緊
你講緊德國個批先，我重以為係新野來，德國戰後唔可以發展新型潛艇科技，北約又要細潛艇起黑海(??)行，就用德國做的改良二戰型號潛艇仔。

應該係台灣既老古董
美國二戰退役之後賣既，跟住長期買唔到新既
所以仲用緊

岩呀, 上年仲話入番做戰備

海獅級潛艦

45年同46年下水
70年代畀咗台灣
上年大修完話可以用多10年
希望可以keep到
夠做博物館

搶人D地黎立國

原來真係